---
title: 你不知道的 LeetCode 技巧（第二篇）
tags: [LeetCode, 刷题技巧]
categories: [刷题技巧]
date: 2021-08-17
---

上一篇 [你不知道的 LeetCode 技巧（第一篇）](https://lucifer.ren/blog/2022/08/06/ydk-leetcode/) 讲述了三个 JS 刷题的小技巧。今天来分享几个 leetcode 通用小技巧，不管你是用什么语言刷题都可以使用。

<!-- more -->

## tip1 - 中英文切换

力扣中国部分题目描述由于翻译的原因，会变得难以理解，甚至出现**翻译错误导致题意发生变化的情况**。

这个时候推荐大家使用**切换语言**功能，将其转化为英文。

如下是中文题目描述：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjprjclaaj60zc0u0q6502.jpg)

接下来，可以点击下面的图标切换语言。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjps7s86lj60zr0u00w302.jpg)

这只是切换单个题目的语言，如果你想切换整个网站的语言，可以点击力扣中国顶部右侧的这个按钮。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjpv4p0jmj60nk02yq3102.jpg)

## tip2 - 快捷键

使用快捷键可以显著提高效率，刷力扣也是一样。

如下是我常用的两个快捷键，强烈推荐使用。

- 提交代码：cmd + enter
- 执行代码（测试）：cmd + `

目前力扣编辑器提供八个快捷键绑定，更多快捷键可以参考力扣的提示。如下所示：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjpzvqyquj618b0u0gob02.jpg)

另外如果你是 windows 那么上述快捷键肯定不生效，那么你可以按照如上方式查看文档了解具体的快捷键绑定。

## tip3 - 限定时间刷题

之前我提到过：**推荐大家给自己做题设定一个时间限制**。可以采用如下方式：

- 力扣模拟面试
- 力扣周赛

大家可以做题时点击这个给自己限定时间。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjq3lsfdtj61yq0fa0w902.jpg)

值得注意的是，默认限制时间是 30 分钟。**建议大家逐步缩短时间，做到 15 分钟以内**，有条件的话挑战一下**五分钟**。

## tip4 - 在线面试

如果你是面试官，也可直接使用力扣来出题。力扣中的很多功能都可以使用。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjq61uhr8j61v80bgabx02.jpg)

你可以自由添加力扣原题，当然也可以自己出题。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjq9xj5ixj61980amt9s02.jpg)

更有意思的的是，竟然可以出前端题 😹。其实前端题就是一个类似于 stackblitz 的东西。不得不说，如果你是前端面试官，这个在线面试功能可以说很全面了。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjqc7fyffj61790u0tb002.jpg)

另外也支持文字聊天，语音，视频，在线评价等常见的面试功能。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjq8wblncj61mt0u0tbc02.jpg)

简单适用了一下，一个月可以免费创建 10 次面试，每次面试不能超过三个小时，总体来说还蛮方便的。

## tip5 - 刷题插件

我自己做了一个刷题插件 leetcode-cheatsheet，它扩展了力扣平台的功能。

比如：

- 一键写题解

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjqi5izipj612b0u0whr02.jpg)

- 一键复制所有内置测试用例

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjqk23jfgj62060f0t9902.jpg)

- 数据结构可视化

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjqik7w08j61bp0u0jtv02.jpg)

- 复杂度对照表， 直接根据数据规模反猜答案的算法复杂度

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtjqiqwxqzj60o50nlt9f02.jpg)

功能太多了，不一一介绍了。

更多功能以及**如果获取插件**可以参考之前我写的文章： [力扣刷题插件](https://lucifer.ren/blog/2020/08/16/leetcode-cheat/)

## 总结

文章写于 2021-08-17。如果后续力扣改版，那么相应功能可能会发生变化。如果后续力扣推出新的功能，力扣加加也会第一时间同步大家。比如力扣刚刚发布 APP 的时候，我就参与了内测第一时间给大家带来了这篇文章 [力扣 APP 全新改版，史诗级增强！](https://lucifer.ren/blog/2020/12/16/leetcode-app-1/)。

本文给大家介绍了五个在力扣中国刷题的技巧：

1. 使用中英文切换功能，防止因为翻译问题使自己看不懂题目描述。
2. 使用快捷键提供自己的效率，尤其是执行和提交这两个功能。
3. 限定时间刷题，创造面试的紧张感。
4. 如果你是面试官，不妨试试力扣的在线面试功能。
5. 如果你刷力扣，强烈推荐我开发的力扣刷题插件。更多功能，等你来提。
